\chapter{Inleiding}
\paragraph{} Ondergetekende is in dienst van Clockwork en gedetacheerd bij Havenbedrijf Rotterdam.
Clockwork ontwikkelt voor webapplicaties voor het Havenbedrijf. Het Havenbedrijf exploiteert de
haven van Rotterdam. Aanleiding van dit project is het themasemester 'Security' van de opleiding
informatica aan de Hogeschool van Amsterdam. 
\paragraph{} Als onderwerp is gekozen voor het geautomatiseerd testen van beveiligingsaspecten van
de producten en diensten die Clockwork voor het Havenbedrijf ontwikkelt. In het recente verleden 
hebben zich twee beveiligingsincidenten voorgedaan. Naar aanleiding hiervan is besloten dit
onderwerp hoger op de agenda te zetten. Het ligt voor de hand van deze gelegenheid gebruik te
maken voor dit project. 
\paragraph{} In dit document is het plan van aanpak beschreven om een systeem te ontwikkelen dat
ervoor moet zorgen dat dergelijke incidenten in de toekomst niet, of in ieder geval minder
voorkomen.
